<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<ArrayOfZauber xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <Zauber>
    <Wurf>1</Wurf>
    <Seite>129</Seite>
    <Name>Anrufung des Patrons</Name>
    <Beschreibung>Um diesen Zauber zu lernen, muss der Zauberkundige zunächst Pakt mit einem Patron wirken. Die Einzelheiten dieses Zaubers hängen von den Vorgaben des Patrons ab. Durch Wirken dieses Zaubers ruft der Zauberkundige den Namen seines übernatürlichen Patrons an, um dessen Hilfe zu erbitten. Mindestens einen Punkt Zauberbrand muss er zum Wirken einsetzen. Der Patron erwidert die Anrufung, indem er Hilfe schickt, die der Natur seiner Anhänger entspricht – der SL kennt hierzu die Einzelheiten. Hinweis: wiederholtes Wirken dieses Zaubers mag den Zauberkundigen spirituell und körperlich verderben.</Beschreibung>
    <Manifestation>Variiert</Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>2</Wurf>
    <Seite>129</Seite>
    <Name>Ausbessern</Name>
    <Beschreibung>Der Zauberwirker kann beschädigte Gegenstände von normalerweise einfacher und alltäglicher Natur reparieren. Die Umkehrung des Zaubers, Zerreißen, verursacht kleinere Beschädigungen und erlaubt dem betroffenen Gegenstand einen Zähigkeitswurf.</Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W4: (1) Der Gegenstand leuchtet; (2) der Gegenstand verschwindet und taucht in repariertem Zustand
      wieder auf; (3) ein Haufen winziger Gnome kriecht aus Spalten und Nischen hervor, um den Gegenstand
      mit Hammer und Amboss zu reparieren, ehe er davon läuft; (4) der Gegenstand schmilzt und bildet
      sich dann in ausgebessertem Zustand neu.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>3</Wurf>
    <Seite>130</Seite>
    <Name>Bauchreden</Name>
    <Beschreibung>
      Der Zauberwirker projiziert den Klang seiner Stimme an einen anderen Ort, etwa in ein angrenzendes
      Zimmer, in ein Tier oder eine Statue, an das Ende eines Ganges usw.
    </Beschreibung>
    <Manifestation>
      Abhängig vom Zauberwurf (siehe unten). Entweder gibt es keine visuelle Manifestation oder würfle 1W4:
      (1) „Hitzeflimmern“ am Ort des Klangs; (2) Luftbewegungen oder kleine Staubverwirbelungen, als würde
      jemand an der Position sprechen; (3) glitzernde Luft; (4) Echo oder Widerhall.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>4</Wurf>
    <Seite>132</Seite>
    <Name>Brennende Hände</Name>
    <Beschreibung>Der Zauberwirker lässt aus seinen bloßen Händen Feuer schießen, um seine Feinde zu verbrennen.</Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W4: (1) Die Hände des Zauberwirkers brechen in Flammen aus; (2) Feuer springt aus den Fingerspitzen
      des Zauberwirkers; (3) die Hände des Zauberwirkers verwandeln sich in wirbelnde, rauchende
      Flammen; (4) die Haut wird schwarz, blättert ab und enthüllt skelettierte Hände, aus denen Lava spritzt.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>5</Wurf>
    <Seite>133</Seite>
    <Name>Ekims mystische Maske</Name>
    <Beschreibung>
      Der Zauberwirker ruft eine mystische Maske hervor, die sein Gesicht bedeckt und ihm Vorteile gegen Angriffe,
      Zauber und andere Zustände verleiht. Nach erfolgreichem Wirken kann der Zauberkundige sich
      auch entscheiden, einen Effekt geringerer Macht zu wählen, als sein Zauberwurf anzeigt, wenn dieser
      Effekt für ihn hilfreicher ist.
    </Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W4: (1) Der Zauberwirker greift aus der Luft nach der Maske; (2) das Fleisch im Gesicht des Zauberwirkers
      schält sich ab, darunter kommt die Maske zum Vorschein; (3) der Kopf des Zauberwirkers verschwimmt
      kurzzeitig; wenn der Effekt vorüber ist, sitzt die Maske bereits auf seinem Gesicht; (4) der Kopf
      des Zauberwirkers dreht sich um 180° und bringt ein maskiertes Gesicht auf seinem Hinterkopf zum Vorschein.
      Zusätzlich zur Manifestation verändert jede Maske das Gesicht des Zauberwirkers auf eine andere
      Art. Diese Veränderungen werden in der Ergebnistabelle des Zauberwurfs (unten) näher beschrieben.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>6</Wurf>
    <Seite>135</Seite>
    <Name>Energie formen</Name>
    <Beschreibung>
      Der Zauberwirker beschwört unsichtbare, kinetische Kraft und formt diese zu nützlichen Objekten oder
      Barrieren von fester Beschaffenheit. Bei einem erfolgreichen Zauber kann sich der Zauberkundige für einen
      beliebigen Effekt bis zur Höhe seines Zauberwurfes entscheiden, er kann also auch ein niedrigeres
      Ergebnis wählen, falls dieses in der Situation nützlicher ist.
    </Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W4: (1) Die Hände des Zauberwirkers schimmern und die Luft summt vor Energie; (2) eine Wolke
      aus funkelnden Lichtpartikeln nimmt die Umrisse des erschaffenen Objekts an und löst sich dann auf; (3)
      Blöcke aus blauer Energie fallen herab, um das Objekt oder die Barriere zu bilden, und verschwinden dann;
      (4) der Zauberwirker zeichnet mit leuchtender Fingerspitze das gewünschte Objekt vor sich in die Luft.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>7</Wurf>
    <Seite>136</Seite>
    <Name>Erstickende Wolke</Name>
    <Beschreibung>Der Zauberwirker ruft eine Wolke aus beißenden, ätzenden Dämpfen herbei, die ihr Ziel erstickt.</Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W8: (1) schwarze Wolke; (2) durchscheinender Dunst; (3) Ascheexplosion; (4) Geysir, der unter
      dem Ziel aus dem Boden hervorbricht; (5) gelb-grüne Wolke; (6) roter Dunst; (7) dicker, öliger Nebel; (8)
      bläuliche Wolke.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>8</Wurf>
    <Seite>Federfall</Seite>
    <Name>137</Name>
    <Beschreibung>
      Der Zauberkundige verlangsamt seine Fallgeschwindigkeit oder die eines Zieles. Dies ermöglicht ihm
      oder seinem Ziel, Verletzungen oder dem Tod zu entgehen, oder mit einer Windströmung zu gleiten. Hinweis:
      dieser Zauber kann sofort gewirkt werden (auch außerhalb der Initiativreihenfolge), wenn der Zauberwirker
      oder ein Ziel in Reichweite fällt.
    </Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W4: (1) Aerodynamische Hautlappen aus Fleisch wachsen aus Armen und Beinen des Ziels; (2) das
      Ziel leuchtet mit einer schwachen, federartigen Aura in Kanariengelb; (3) die Körperbehaarung des Ziels wird
      durch Daunenfedern ersetzt; (4) der Körper des Ziels entfaltet sich wie ein Blatt, das vom Wind getragen wird.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>9</Wurf>
    <Seite>138</Seite>
    <Name>Kalte Hand</Name>
    <Beschreibung>
      Mit diesem nekromantischen Zauber verbreitet der Zauberwirker den eiskalten Griff der Toten. Um den
      Zauber zu wirken, muss er mindestens 1 Zauberbrand einsetzen.
    </Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W4: (1) Die Hände des Zauberkundigen leuchten in blauem Licht; (2) die Hände des Zauberkundigen
      werden schwarz; (3) der Zauberkundige verströmt einen starken Geruch der Verderbnis; (4) die
      Hände des Zauberkundigen erscheinen skelettiert.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>10</Wurf>
    <Seite>267</Seite>
    <Name>Magie entdecken*</Name>
    <Beschreibung>
      Der Kleriker weiß, ob eine Verzauberung auf einer Person, einem Ort oder einem Gegenstand innerhalb
      der Reichweite liegt. Die Reichweite ist ein kegelförmiger Bereich, der von dem heiligen Symbol des Klerikers
      ausstrahlt und 9 m lang und an seinem Ende 9 m breit ist.
    </Beschreibung>
    <Manifestation>Siehe unten</Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>11</Wurf>
    <Seite>139</Seite>
    <Name>Magie lesen</Name>
    <Beschreibung>
      Der Zauberwirker kann magische Texte lesen, wie etwa magische Schriftrollen, Bücher und Folianten,
      sowie magische Inschriften auf Schwertern, Torbögen und dergleichen. Dadurch kann er den Zauber verstehen,
      aktiviert diesen jedoch nicht. Der Zauberwirker kann auch die Umkehrung des Zaubers erlernen,
      Magie verschleiern, wodurch magischer Text unleserlich wird (selbst mithilfe dieses Zaubers).
    </Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W4: (1) Die Augen des Zauberwirkers glühen; (2) der Text leuchtet auf; (3) die Buchstaben des
      Textes zerlaufen in eine neue, lesbare Form; (4) keine.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>12</Wurf>
    <Seite>141</Seite>
    <Name>Magischer Schild</Name>
    <Beschreibung>Der Zauberwirker erschafft einen magischen Schild, der ihn vor Gegnern schützt.</Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W6: (1) eine Scheibe aus schimmernder, blauer Energie; (2) ein gelbliches Kraftfeld; (3) eine Angriffe
      abwehrende Riesenhand; (4) ein Faustschild, der helles Licht abstrahlt; (5) ein schwarzer, bodenloser
      Riss im Saum der Realität; (6) ein Wirbelwind aus Luft, der Feinde wegstößt.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>13</Wurf>
    <Seite>142</Seite>
    <Name>Magisches Geschoss</Name>
    <Beschreibung>Der Zauberwirker schleudert ein magisches Geschoss, das automatisch einen Feind trifft.</Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W10: (1) Meteor; (2) flammender Pfeil; (3) Pfeil aus kinetischer Energie; (4) kreischender, mit Klauen
      angreifender Adler; (5) schwarzer Strahl; (6) Kugelblitz; (7) Kugel aus Säure; (8) Froststrahl; (9) Dolch
      aus kinetischer Energie; (10) Axt aus kinetischer Energie.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>14</Wurf>
    <Seite>143</Seite>
    <Name>Pakt mit einem Patron</Name>
    <Beschreibung>
      Der Zauberwirker verpflichtet sich, einem übernatürlichen Herrn zu dienen, und geht damit einen Pakt
      mit ihm ein, um sich die Unterstützung dieses Patrons zu sichern, solange er diesen mit seinen Diensten
      zufrieden stellt. Dieser Patron kann ein Dämon, Teufel, Geist, Elementar, Engel, Chaosfürst oder ein anderes,
      übernatürliches Wesen sein, das die Dienste des Zauberwirkers annimmt... (Siehe Seite 143.)
    </Beschreibung>
    <Manifestation>Variiert</Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>15</Wurf>
    <Seite>147</Seite>
    <Name>Personen bezaubern</Name>
    <Beschreibung>
      Der Zauberkundige bezaubert einen Feind, damit dieser zum Freund wird! Dieser Zauber wirkt auf jeden
      normalen, lebenden Humanoiden. Druiden können diesen Zauber auch auf Tiere anwenden. Zauberkundige
      können auch versuchen, diesen Zauber auf Monster und Untote (mit einem Malus von -2 auf den
      Zauberwurf) oder auf Externare und Dämonen (mit -4 auf den Wurf) anzuwenden.
    </Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W6: (1) Lichtblitz; (2) einschläfernde Melodie; (3) schwarze Wolke; (4) glitzernder Feenstaub; (5)
      schwarzer Strahl; (6) ein Mondstrahl von oben.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>16</Wurf>
    <Seite>149</Seite>
    <Name>Portal versperren</Name>
    <Beschreibung>
      Der Zauberwirker unterbindet auf magische Weise das Durchqueren eines Portals. Türen, Falltüren, Tore,
      Fallgitter, Gitter und jeder andere Durchgang können auf diese Weise versperrt werden.
    </Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W6: (1) ein in das Portal eingraviertes Siegel; (2) das Portal wird von einem widernatürlichen
      Schatten eingehüllt; (3) das Portal verwandelt sich in Stein/Eisen/Stahl/Fels; (4) ein magischer Zirkel umgibt
      das Portal; (5) eine Unmenge an Ketten und Seilen umschlingt das Portal; (6) kein sichtbarer Effekt.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>17</Wurf>
    <Seite>151</Seite>
    <Name>Runenalphabet der Sterblichen</Name>
    <Beschreibung>
      Zauberkundige lernen Alphabete magischer Symbole, die erstaunliche Dinge auslösen können, wenn sie
      gezeichnet werden. Es gibt verschiedene Alphabete: Zwergenrunen, Ältere Sigillen, die Hieroglyphen der
      Sphinxe und die Zeichen bestimmter Zauberer. Mit diesem Zauber ist der Zauberwirker in der Lage, die
      einfachsten Runen zu erzeugen, die für Sterbliche verständlich sind... (Siehe Seite 151.)
    </Beschreibung>
    <Manifestation>Eingezeichnete Rune</Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>18</Wurf>
    <Seite>152</Seite>
    <Name>Schlaf</Name>
    <Beschreibung>Der Zauberwirker versetzt ein Ziel in tiefen, festen Schlaf.</Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfl e 1W4: (1) ein Strahl aus glitzerndem Staub; (2) Schwanenschwingen, die sich aus der Erde erheben
      und das Ziel umschließen; (3) weiche, weiße Wolken, die den Kopf des Ziels umhüllen; (4) Wellen aus
      blauem Licht.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>19</Wurf>
    <Seite>153</Seite>
    <Name>Seilmagie</Name>
    <Beschreibung>
      Der Zauberwirker beschwört ein Seil aus dem Nichts und zwingt diesem seinen Willen auf. Mit dem Seil
      können Feinde gefesselt, Wände erklommen, Klüfte überbrückt, Freunde oder Feinde geborgen, Schriftzeichen
      gebildet oder andere erstaunliche Dinge angestellt werden. Im Gegensatz zu anderen Zaubern kann
      der Zauberwirker nach dem Zauberwurf jedes Ergebnis bis in Höhe seines Wurfergebnisses auswählen.
    </Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W4: (1) ein normales Seil erscheint aus dem Nichts; (2) ein Seil lässt sich von oben herab; (3) das
      Seil schießt als Schlange aus dem Erdboden hervor und sieht danach wie ein Seil aus; (4) mehrfarbige Fäden
      wachsen aus dem Boden hervor und verdichten sich zu einem Seil.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>20</Wurf>
    <Seite>154</Seite>
    <Name>Spinnenklettern</Name>
    <Beschreibung>Der Zauberwirker erlangt die Spinnenfähigkeit, vertikale Oberflächen zu erklettern.</Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W4: (1) Vier zusätzliche, spinnenartige Gliedmaßen sprießen aus dem Torso des Zauberwirkers;
      (2) aus den Händen und Füßen des Zauberwirkers tritt eine klebrige Substanz hervor; (3) die Finger und
      Zehen des Zauberwirkers leuchten in einem seltsamen, orangefarbenen Licht; (4) dem Zauberwirker
      wachsen sechs zusätzliche Augen.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>21</Wurf>
    <Seite>156</Seite>
    <Name>Sprachen verstehen</Name>
    <Beschreibung>
      Der Zauberwirker kann nichtmagische Worte und Abbildungen (wie z. B. Schatzkarten) verstehen, die für
      ihn normalerweise unverständlich wären.
    </Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W4: (1) Die Augen des Zauberwirkers leuchten; (2) der Text leuchtet; (3) die Schriftzeichen des
      Textes fügen sich zu lesbarer Form zusammen; (4) keine
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>22</Wurf>
    <Seite>157</Seite>
    <Name>Sprühende Farben</Name>
    <Beschreibung>
      Der Zauberwirker ruft einen Sprühregen aus leuchtenden Farben hervor, der seine Ziele blendet und benommen
      macht.
    </Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W8: (1) Sprühregen aus farbigen Pfeilen; (2) Regenbogen aus dem Himmel; (3) Blitz aus bunt
      gemischten Farbtönen; (4) ein Strahl rotierender Farben aus dem Himmel; (5) eine Wolke aus vielen oder
      einer einzelnen Farbe; (6) ein Schatten aus unterdrückten, ausgewaschenen Farben; (7) eine Inversion aus
      Farben des betroffenen Wirkungsgebiets; (8) seilartige Schnüre aus Licht, die von den Fingerspitzen des
      Zauberwirkers ausgehen.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>23</Wurf>
    <Seite>158</Seite>
    <Name>Tiere beschwören</Name>
    <Beschreibung>
      Der Zauberkundige ruft die Tiergeister an, um ein gewöhnliches Tier zu beschwören. Der Zauberwirker
      muss mit der Tierart vertraut und im Besitz einer Materialprobe sein, die beim Wirken des Zaubers verbraucht
      wird (z. B. Haar, Fell, eine Pfote, ein Zahn, Schädel etc.).
    </Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W4: (1) Ein schimmerndes Ei erscheint und aus ihm schlüpft dann das herbeigerufene Tier; (2)
      das Tier blitzt aus einer dunklen Wolke hervor; (3) das Skelett des Tiers erscheint als erstes, dann tauchen
      Organe auf, die danach von Muskeln zusammengehalten werden, während Haut drüber wächst, bis das
      Tier komplett erscheint; (4) das vollständige Tier bricht aus dem Boden hervor.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>24</Wurf>
    <Seite>160</Seite>
    <Name>Vergrößern</Name>
    <Beschreibung>
      Durch seine Berührung kann der Zauberwirker ein Wesen, ein Objekt oder sich selbst vergrößern! Auf
      diese Weise können auch Seile verlängert, Türen dicker, Tische schwerer oder Schwerter größer gemacht
      werden. Magische Gegenstände, die hierdurch vergrößert werden, behalten ihre ursprünglichen, magischen
      Kräfte – so wird aus einem Schwert +1 kein Schwert +2, es wird einfach ein größeres, magisches
      Schwert. Der Zauberwirker kann auch die Umkehrung dieses Zaubers, Schrumpfen, erlernen und damit
      Dinge verkleinern. Mehrere Anwendungen dieses Zaubers wirken nicht kumulativ, aber Schrumpfen kann
      benutzt werden, um Vergrößern aufzuheben.
    </Beschreibung>
    <Manifestation>
      Würfle 1W4: (1) Das Ziel wird sichtbar größer; (2) das Ziel verschwindet und taucht in neuer Größe wieder
      auf; (3) Hunderte kleiner Arbeiter tauchen auf, die das Ziel auseinanderzunehmen scheinen, um es dann
      vergrößert wieder zusammenzusetzen; (4) das Ziel altert rückwärts bis auf die Größe und das Aussehen
      eines Säuglings, um dann erstaunlicherweise wieder auf die neue Erwachsenengröße anzuwachsen.
    </Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>25</Wurf>
    <Seite>161</Seite>
    <Name>Vertrauten finden</Name>
    <Beschreibung>
      Dieses langwierige Ritual bereitet den Zauberwirker darauf vor, einen Bund mit einem Vertrauten einzugehen.
      Der Vertraute zeigt sich mit einer Wahrscheinlichkeit von 50 % bereits während der Zeremonie; andernfalls
      macht der Zauberwirker dessen Bekanntschaft irgendwann in den Wochen, die auf dieses Ritual
      folgen. Der Zauberwurf wird nach Beendigung des Rituals durchgeführt, wobei mindestens 10 Punkte
      Zauberbrand erforderlich sind, um den Zauber zu wirken.
      Der Zauberwirker erhält TP in Höhe der seines Vertrauten, sowie andere Kräfte, die von dem herbeigerufenen
      Wesen abhängig sind. Nachdem der Zauberwirker einen Vertrauten herbeigerufen hat (unabhängig
      davon, ob er diesen bereits getroffen hat oder nicht), kann er keinen neuen Vertrauten rufen, ehe der aktuelle
      gestorben und ein Vollmond verstrichen ist.
      Falls ein Vertrauter stirbt, wird der Zauberwirker sofort von intensivem Schmerz durchdrungen und verliert
      dauerhaft TP in doppelter Höhe der seines Vertrauten; bis zum nächsten Vollmond erleidet er einen
      Malus von -5 auf Zauberwürfe.
      Der Spielleiter hat weiterführende Information (s. S. 322)
    </Beschreibung>
    <Manifestation>Variiert</Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>26</Wurf>
    <Seite>162</Seite>
    <Name>Zaubertrick</Name>
    <Beschreibung>
      Während Zauberkundige ihr Handwerk erlernen, üben sie an vielen kleineren Zaubern, die einfache visuelle
      oder akustische Effekte erzeugen. Mit diesem Zauber können sie magische Energien für viele kleine
      Aufgaben bündeln. Aufgrund der innewohnenden Risiken, die mit der Zauberei einhergehen, sind nur
      wenige Zauberkundige willens, Zaubertrick häufig anzuwenden. Doch ihre Verfügbarkeit ist manchmal
      von Nutzen. Mit dem Zauber Zaubertrick kann der Zauberkundige jeden Effekt ausführen, den er während
      des Wirkens ankündigt, wobei das letztliche Zauberwurfergebnis die Grenzen bestimmt, wie in der Zauberwurftabelle
      unten angegeben.
    </Beschreibung>
    <Manifestation>Unterschiedlich</Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
  <Zauber>
    <Wurf>27</Wurf>
    <Seite>328, 336, 342, 348, 354, 360, 361, 362</Seite>
    <Name>Patronzauber</Name>
    <Beschreibung></Beschreibung>
    <Manifestation></Manifestation>
    <Typ>Zauberkundigenzauber</Typ>
  </Zauber>
</ArrayOfZauber>
